\section{Теорема о ранге матрицы}
Теорема:\\
Ранг системы ограничений равен $m+n-1$\\
Доказательство:\\
Сложим первые m строк матрицы ограничений и вычтем из них последние n строк. Получим нулевую строку. Из этого следует, что ранг матрицы не превосходит $m+n-1$.\\
Теперь расположим $m-1$ строку матрицы, начиная со второй, под n последними строками. Получим треугольную матрицу из $m+n-1$ строк, ранг которой равен количеству уравнений, а то есть $m+n-1$. Значит, ранг матрицы не менее $m+n-1$.\\
Следовательно, ранг матрицы равен $m+n-1$.